查看桌面版网站

[

微博](http://qr.weibo.cn/g/7kla92)[

微信](http://weixin.qq.com/r/LC-K0i3EunDFrWmx93o_)

© 2024 Valve Corporation 版权所有，完美世界已获授权。  
所有商标均属于其在美国或其他国家的拥有者。

© 完美世界征奇(上海)多媒体科技有限公司 版权所有。  
增值电信业务经营许可证沪B2-20180406

蒸汽平台个人信息保护政策

### 《蒸汽平台个人信息保护政策》

生效日期：2021年11月11日

引言

完美世界征奇（上海）多媒体科技有限公司（以下简称“**完美世界**”或“**我们**”）尊重并保护用户的隐私和数据。您在使用我们通过蒸汽平台（以下简称“**平台**”）提供的内容和服务（以下简称“**内容和服务**”）时，我们会收集和使用您的个人信息和其他不具有识别性的相关数据。

我们希望通过本《蒸汽平台个人信息保护政策》（以下简称“**本政策**”）向您说明我们在您使用我们的平台及内容和服务时如何收集、使用、存储、共享和转让这些数据，以及我们为您提供的访问、更新、删除和保护这些数据的方式。

鉴于此，我们提醒您：

1\. 本政策仅适用于平台。**需要特别说明的是，本政策不适用于第三方通过平台向您提供的产品或服务，也不适用于我们的关联方在另行独立设置的个人信息保护政策下提供的产品或服务。**例如，您在通过平台购买或使用游戏运营商提供的游戏服务时，您向该等游戏运营商提供的数据或其收集或获取的您的数据不适用本政策。

2\. 当您通过内容和服务链接到其他网站、客户端或移动应用时，本政策并不适用于该等第三方渠道或产品，我们也无法控制该等第三方渠道或产品。

3\. 本政策与您使用的内容和服务息息相关。对于本政策中与您的权益可能存在重大关系的条款，我们已采用**粗体**标识进行标注。在使用平台前，请您务必审慎阅读并确认您已经充分理解本政策所写明的内容。请特别注意以**粗体**标识的条款，但也请注意本政策全文内容的重要性。您应在确认、充分理解并同意本政策的全部内容后再开始使用内容和服务，以便您可以按照本政策的指引做出您认为适当的选择。

4\. 本政策中涉及的相关术语已在本政策第十一条统一列明，以便您更好地理解和查阅。

5\. 如对本政策内容有任何疑问、意见或建议，您可通过下文第十条约定的联系方式与我们联系。

本政策包含以下内容：

|     |     |
| --- | --- |
| 一、  | [我们收集的数据](#1) |
| 二、  | [我们如何使用您的个人信息](#2) |
| 三、  | [我们如何使用Cookie及其同类技术](#3) |
| 四、  | [我们如何存储您的个人信息](#4) |
| 五、  | [我们如何共享、转让、公开披露您的个人信息](#5) |
| 六、  | [我们如何保护您的个人信息](#6) |
| 七、  | [您如何管理您的个人信息](#7) |
| 八、  | [未成年人信息的保护](#8) |
| 九、  | [修订和更新](#9) |
| 十、  | [如何联系我们](#10) |
| 十一、 | [术语及定义](#11) |

一、 我们收集的数据 [⏶](#0)

为了实现内容和服务之功能，我们会根据合法、正当、必要原则向您收集必要数据，请详见下文。**如果您拒绝提供相应数据，您将无法正常使用平台及内容和服务。**

（一） 运行平台所必需的功能

1\. 用户注册功能

您需要注册一个账户（以下简称“账户”）成为平台用户。为此，您首先需要提供您本人的有效的电子邮箱，我们将发送验证码到您提供的电子邮箱来验证该电子邮箱由您使用。您还需要提供用户名、密码及手机号码，以便注册该账户，及时获取包括消费情况、优惠促销等与内容和服务相关的信息。由于您的用户名可能会向公众展示，为保护您的隐私我们不希望您的个人信息被公开披露，请勿将您的真实姓名或其他具有识别性的信息用于您的用户名。

为满足法规要求进行实名认证，我们还需要您提供您的真实姓名和身份证号码。真实姓名和身份证号码一经填写并经认证和验证，即不得随意变更，但您可以修改补充其他信息，例如您的昵称、电子邮箱、密码及头像，这些数据均属于您的账户信息。您提供的部分数据，例如您的昵称及头像，是对外公开可见的。为了保护您的隐私，避免泄露您的个人信息，我们建议您不要在此类数据中使用您的真实姓名或其他可识别您身份的信息。您还可以提供更多的账户信息以便我们为您提供更优的内容和服务体验，但如果您不提供这些补充信息，不会影响您使用平台的基本功能。

您的账户会被自动分配一串不具有识别性的数字（以下简称“**Steam ID**”），以便我们在查阅您的帐户时不暴露您的个人信息。

2\. 下单交易功能

当您购买您购物车内的内容和服务时，您可以选择为自己购买，也可以选择作为礼物购买。如果您选择为自己购买或为您的蒸汽钱包充值，您需选择一种平台提供的支付方式，并在同意《蒸汽平台软件许可及服务协议》后跳转至相应的付款页面完成付款；如果您选择作为礼物购买，您需在选择接受您的礼物的好友以及礼物发送时间（可选）后，输入**接收人名字、礼物信息、您的寄语及您的签名，**选择支付方式并完成付款。在您选择付款后，平台会生成**您购买该游戏或软件或者蒸汽钱包充值的订单。**上述所有信息构成您的“**消费历史记录**”，并且将被收集和储存。

3\. 支付功能

在您下单后，您可以选择与我们合作的第三方支付服务提供商所提供的支付服务。**我们需要收集您的交易信息并将您的交易信息与该等支付服务提供商共享，以执行您的支付指令并完成支付。**收集并共享的交易信息包括**交易金额、交易标的、交易时间与订单号**（以下合称“**交易信息**”）。

4\. 社交功能

当您通过平台添加好友和/或与好友进行聊天时，**我们会收集您的好友列表和您与好友的聊天消息**;当您在平台上创建群组和/或与群组进行聊天时，我们会收集**您的群组信息和您的群组聊天消息。**为了改善您使用平台的体验以及提高内容和服务的质量，我们可能会使用您的好友列表和您的群组信息。

5\. 游戏数据、评测、鉴赏家、标签功能

您可以通过您的账户查看您已购买、已关注和参与评测的游戏的相关信息，例如**近期运行的游戏、您的游戏进度、游戏时间、成就、排行榜、近期共同游戏的玩家**，我们会收集和使用上述数据及其他与内容和服务相关的信息以方便您可以通过您的账户随时查看此类信息。通过平台，您可以购买您喜爱的游戏，也可以使用我们为您精心设计的多种多样的功能，例如您可以通过平台对您感兴趣的游戏进行评测，也可以通过平台去关注您喜爱的鉴赏家的评测；您可以将感兴趣的游戏添加至您的愿望单，也可以选择适当的词语为平台提供的游戏打上标签。为了实现上述功能，在法律允许的范围内，我们和/或我们的合作伙伴会收集和使用您的上述相关信息，例如您的评测内容、评测的游戏、您关注的鉴赏家、您取消关注的鉴赏家、您的鉴赏家评测、您对评测的投票和标签信息。为了提供更好的用户体验以及优化我们的内容和服务，我们可能会跟踪和记录您使用的设备信息，包括设备的操作系统、设备设置、唯一设备识别码和崩溃数据。

6\. 举报功能

您在使用平台的过程中，可以对平台提供的游戏或软件以及其他用户使用平台的行为通过举报功能向我们进行反馈和投诉，我们会收集和使用您举报的游戏或软件的相关信息以及被您投诉的用户的相关信息，例如游戏或软件名称、类型、购买日期、游戏时长、是否为受限用户、是否已测评、举报正文，以便我们可以协助您解决您反馈的相关问题。

7\. 商业信息推送功能

我们可能会向您的电子邮箱和/或手机号码推送有关内容和服务以及平台提供的游戏或软件的优惠促销等商业信息，在这种情况下，我们会收集有关您是否打开此类消息、此类消息中的哪些链接被打开等相关信息。如您拒绝接收电子邮箱或短信推送的商业信息，您可以随时在平台、通过电子邮件或短信退订或撤销同意接收商业信息推送。

8\. 客户支持服务

在您接受客户支持服务时，为了帮助您解决问题，您可能需要提供本政策中未明确提及的其他信息，例如，如您因无法通过密码成功登录账户而投诉，为确保您的账户安全，我们可能会要求您提供身份信息。

（二） 改进我们的内容和服务所必需的功能

1\. 市场营销

我们会收集您的**订单信息、浏览信息和偏好信息**，以便我们在您启动平台时向您展示您可能感兴趣的游戏或软件，或者在您搜索时向您展示您可能希望找到的游戏或软件。我们还可能为了改进内容和服务的质量的合理需要而获得您的其他信息，例如通过自动电子交互收集的数据和应用程序使用数据。同样，我们也将通过我们的网站和应用程序跟踪您的轨迹，以验证您不是机器人，并优化我们的内容和服务。

为了改善您的用户体验，我们可能会对收集的信息进行一定的处理，以便我们能够根据您的个性需求进行量身定制，包括蒸汽平台商店页面显示的内容和服务以及您登陆蒸汽平台时弹出的内容和服务的更新、相关的建议和优惠。如您需要禁止对此类信息的处理，您可以通过设置特定筛选项以改变蒸汽平台商店页面显示的内容和服务，或者通过关闭蒸汽平台通知来停止登陆蒸汽平台时弹出的通知信息。

2\. 检测违规功能

为了检测、调查、处理和预防欺诈、作弊和其他违反我们的规定和适用法律的行为，我们会收集和使用相关数据，但我们会仅在上述目的所需的最短时间内存储这些数据。但如果数据表明可能发生违规行为，我们将进一步存储数据，以便在适用的诉讼时效期间用于主张索赔或进行抗辩，直至与之相关的争议得到解决。请注意，如果披露此类信息会影响我们检测、调查、处理和防止违规行为的机制，则我们可能无法向您披露为此目的而存储的特定数据。

3\. 扩展业务功能

为提升您通过平台运行游戏的便捷和乐趣，从而提升您的用户体验，我们的平台会提供包括如下所列内容在内的扩展业务功能。您可选择授权我们收集和使用您的部分信息以使用这些功能；如您拒绝授权，您依然可以使用平台的基本业务功能，但您将无法正常使用下列功能：

（1） 活动

当您参与线上或线下活动时（包括比赛、对战、锦标赛或问卷调查），我们会收集和使用您的相关信息以便验证您是否符合活动资格并向您进行奖品派送，例如邮寄地址、参加时间、是否符合资格、是否已过期、获奖时间、游戏、奖品。

（2）内容上传功能

如您上传、发布游戏文件、截图、美术作品、视频、指南，我们会收集和使用您所上传、发布的信息和内容。

当您使用平台的社交功能、内容上传功能时，您披露的信息可能会成为公开信息。这些信息可能会被其他用户阅读、复制、收集或使用。**请您谨慎考虑是否在使用我们的内容和服务时共享甚至公开分享相关信息，以确保您公开的信息符合您的隐私偏好。请勿上传、发布或分享任何个人信息，如您进行了上述操作，我们将无法完全保护您的个人信息。**

为改善您使用平台的体验以及提高内容和服务的质量，我们需要合作伙伴的支持。为此，在法律允许的范围内，我们可能在特定情况下委托我们的合作伙伴收集部分信息。

为保护您的个人信息，在法律允许的范围内，我们和/或我们的合作伙伴也可能在不识别个人身份的前提下，在特定情况下访问、收集、存储和使用部分信息，且此类信息将作为相关数据处理。

（三） 无需征得您的授权同意而收集和使用您的个人信息的情形

您充分理解并同意，我们在法律允许的范围内，在以下任一情况下收集、使用您的个人信息无需征得您的授权同意：

1\. 与我们履行适用法律法规规定的义务相关的；

2\. 与国家安全、国防安全直接相关的；

3\. 与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；

4\. 与刑事侦查、起诉、审判和判决执行等直接相关的；

5\. 出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又难以得到您授权同意的；

6\. 所涉及的个人信息是您自行向社会公众公开的；

7\. 根据您的要求签订和履行合同所必需的；

8\. 从合法公开披露的信息中收集的个人信息，如合法的新闻报道、政府信息公开等渠道；

9\. 维护所提供的内容和服务的安全稳定运行所必需的，例如发现、处置内容和服务故障。

二、 我们如何使用您的个人信息 [⏶](#0)

（一） 我们会根据本政策的规定并为实现内容和服务的功能对所收集的数据进行使用。

（二） 根据收集的数据（包括您所订购的内容和服务），我们会通知您有关更新或升级的服务和功能的信息，处理和安排您所需的客户支持、技术咨询或问题，和/或通知您最新的游戏更新、竞赛、促销信息、特殊活动信息。

（三） 请您注意，就您在使用我们的内容和服务时所提供的所有个人信息，除非被您删除或您通过系统设置拒绝我们收集，否则您将被视为在使用平台期间持续授权我们使用。您特此同意，我们和我们的合作伙伴在法律允许的范围内使用相关数据。

（四） 在收集您的个人信息后，我们会采取合理的安全处理措施来保护信息的安全性，例如，通过对数据进行加密、去标识化和匿名化处理（以下简称“**已处理数据**”）。您了解并同意，我们和我们的合作伙伴有权在法律允许的范围内使用该等已处理数据并对用户数据库进行分析并予以商业化的利用。

（五） 我们和我们的合作伙伴会对您使用内容和服务的情况进行统计，将这些统计信息用于市场营销、图表分析或用户统计中，以使内容和服务更加符合您的需求。这同时也将有助于我们更好地理解和服务我们的用户。我们可能会与公众或第三方共享这些统计信息，以展示内容和服务的整体使用趋势。但这些统计信息不包含任何可用来识别您身份的个人信息。

（六） 当我们展示您的个人信息时，我们会采用包括内容替换、假名等方式对您的个人信息进行处理，以保护您的个人信息安全。

（七） 当我们要将您的个人信息用于本政策未载明的任何其他用途时，我们会再次征求您的授权同意。

三、 我们如何使用Cookie及其同类技术 [⏶](#0)

（一） Cookies是放置于您计算机上的文本文件。我们将使用Cookie及类似技术（如网站信标、像素、广告标识和设备标识符等）以帮助我们分析用户如何使用我们的内容和服务，提升内容和服务的质量与体验，增强市场营销和分析功能，并进一步加强我们网站的性能。Cookies的使用在互联网领域十分普遍。虽然绝大多数浏览器会自动接受Cookies, 但是，只有您才可以最终决定是否接受Cookies。您可以通过调整浏览器设置阻止Cookies的接收，要求浏览器向您发送接收Cookies的通知，或者停用Cookies。您可以通过调整您使用的浏览器的设置来管理Cookies的使用。**但请注意，如果您停用或限制使用Cookies，您可能无法正常使用内容和服务的所有功能。**

（二） 当您访问和使用我们的内容和服务时，我们的服务器会记录您的IP地址。该IP地址是自动分配给您计算机所在网络的一组数字。

四、 我们如何存储您的个人信息 [⏶](#0)

（一） 在中华人民共和国境内收集的个人信息，我们将存储在中华人民共和国境内。为更好地为平台运营及内容和服务提供支持，您的部分数据可能被传输至我们的合作伙伴（包括我们的许可方，其联系方式请见第十一条第15项）。我们和我们的合作伙伴会遵守适用的法律法规和有权监管部门的规定，并且我们会要求我们的合作伙伴对您的数据采取不低于我们所采取的数据安全保护措施。我们亦会以法律允许的方式确保相关数据的存储安全。

（二） 我们只会在达成本政策所述目的所需的、适用法律另行要求的或基于您的同意的最短期限内保留我们收集的您的个人信息，在超出存储期限后我们会对您的个人信息进行删除或者匿名化处理。此外，如果我们终止内容和服务或平台运营，我们会在终止内容和服务或平台运营后对您的个人信息进行删除或匿名化处理，**但法律法规、规章、规范性文件或政府的政策、命令等另有要求或为履行我们的合规义务而保留您的个人信息的情形除外。**在某些情况下，为了确保游戏体验的一致性等目的，无法完全删除您在账户中的所有数据。例如，如果您所购买的游戏中的排位赛信息会影响其他玩家的配对数据，则不会删除该信息。当您成功申请注销账户后，我们将在合理的时间内完成对您的账户注销审核，审核通过后，我们将对您的个人信息进行删除或匿名化处理。

五、 我们如何共享、转让、公开披露您的个人信息 [⏶](#0)

（一） 共享

1\. 我们不会与任何公司、组织和个人共享您的个人信息，但以下情况及本政策明确规定的其他情形除外：

（1） 我们已事先获得您明确的同意或授权；

（2） 根据适用的法律法规、法律程序的要求、强制性的行政或司法要求所必须的情况下进行提供。

2\. 为了提供优质的服务，我们可能需要与我们的关联方合作并共享您的个人信息。但我们只会共享必要的个人信息，且受本政策中所声明目的的约束。我们的关联方如要改变个人信息的处理目的使用个人信息的，我们将再次征求您的授权同意。

3\. 我们可能会向合作伙伴共享您的数据（其中可能包括部分个人信息），以保障为您提供的内容和服务顺利完成。我们仅会出于合法、正当、必要、特定的目的共享您的个人信息，并且只会共享提供内容和服务所必要的数据。我们的合作伙伴无权将共享的个人信息用于任何其他用途。我们与合作伙伴共享数据（其中可能包括部分个人信息）的情形可能包括：

（1） 为了实现平台的基本交易功能，我们需要与第三方支付服务提供商共享您的**交易信息**，以确认您的支付指令并完成支付；

（2） 您在购买内容和服务后，在不违反任何法律规定的有效审批要求的前提下，我们可能会将您提供给我们的，或在使用我们的内容及服务时产生的部分数据，如电话号码、邮箱地址及IP地址、用户名及头像（不含实名认证信息）共享给我们的许可方或其他合作伙伴，以便为您（a）提供统一的游戏平台体验；（b）提供维护和游戏相关服务；（c）加强内容及服务的安全性；以及（d）向您发送与订阅及特定游戏或应用有关的商业信息。对于我们在您根据本政策进行实名认证时收集的个人信息，以及包括特殊身份及金融账户在内的个人敏感信息，我们在任何情况下均不会向第三方分享。

（3） 向电信服务提供商提供您的个人信息，包括为我们提供个人信息存储服务的云存储提供方和内容发送服务提供商；

（4） 为了向您提供全球统一的游戏平台体验并提升内容和服务的安全机制，我们会向我们的合作伙伴提供您的部分个人信息，但不会向我们的合作伙伴提供您的实名认证信息；和

（5） 我们可能在寄送实体商品或奖品时，向为您提供物流服务的第三方物流公司分享您的姓名及地址等个人信息。

4\. 上一条所提及的某些第三方有可能位于中国境外。您对此表示知情并特别同意此安排。

5\. 我们将努力促使我们的合作伙伴在使用从我们这里获得的您的个人信息时遵守本政策及其他适用的保密和安全措施，并明确要求其仅将共享的个人信息用于与我们的内容和服务相关的用途。对我们主动与之共享个人信息的公司、组织和个人，我们会与其签署严格的保密和个人信息处理协议，要求他们按照相关协议、本政策以采取相关的保密和安全措施来处理共享的个人信息。在个人敏感信息使用上，我们要求第三方采用数据匿名化、去标识化或其他处理技术，从而更好地保护您的个人信息。

（二） 转让

我们不会将您的个人信息转让给任何公司、组织和个人，但以下情况除外：

1\. 我们已事先获得您明确的同意或授权；

2\. 根据适用的法律法规、法律程序的要求、强制性的行政或司法要求所必须的情况进行提供；和

3\. 在涉及合并、收购、资产转让、破产或类似的交易时，您的个人信息有可能作为此类交易的一部分而被转让。如涉及个人信息转让，我们将通过通知、公告等形式告知您相关情形，并会按照法律法规及不低于本政策所要求的标准继续保护或要求新的持有您个人信息的受让方继续受本政策的约束，否则，我们将要求该受让方重新向您征求授权同意。如破产且无承接方的，您的个人信息将做删除处理。

（三） 公开披露

您的个人信息原则上不会被我们公开披露。我们将会在符合以下要求的情况下，经法律法规授权或具备合理事由确需公开披露时，公开披露您的个人信息：

1\. 事先开展个人信息安全影响评估，并依评估结果采取有效的保护措施；和

2\. 向您告知公开披露个人信息的目的、类型及所涉敏感信息的内容，并事先征得您的明示同意。

如公开您的个人信息，我们将准确记录和存储个人信息的公开披露的情况，包括公开披露的日期、规模、目的、公开范围等。此外，我们还将承担因公开披露您的个人信息而对您的合法权益造成损害的相应责任。

（四） 共享、转让、公开披露个人信息时事先征得授权同意的例外

请注意，以下情形中，我们共享、转让、公开披露您的个人信息不必事先征得您的授权同意：

1\. 与我们履行法律法规规定的义务相关的；

2\. 与国家安全、国防安全直接相关的；

3\. 与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；

4\. 与刑事侦查、起诉、审判和判决执行等直接相关的；

5\. 出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又难以得到您本人授权同意的；

6\. 您自行向社会公众公开的您的个人信息；

7\. 从合法公开披露的信息中收集您的个人信息的，如合法的新闻报道、政府信息公开等渠道。

六、 我们如何保护您的个人信息 [⏶](#0)

（一） 技术与措施

为保障您的个人信息安全，我们会在现有技术水平下努力采取合理必要的物理、技术和行政管理方面的安全措施来保护您的个人信息，以防止您的个人信息遭受丢失、误用、非授权访问、披露和更改，包括建立合理的制度规范、采用安全技术措施来防止您的个人信息遭到未经授权的访问、公开披露、使用、修改、损坏或丢失。

（二） 风险提示

互联网并非绝对安全的环境，我们建议您使用平台时使用复杂密码，并妥善保护您的个人信息安全。我们将尽力确保您发送给我们的任何信息的安全性。如果因我们的物理、技术或管理防护设施遭到破坏，导致您的个人信息被非授权方访问、公开披露、篡改、或毁坏，进而使您的合法权益受损，我们将承担相应的法律责任。

（三） 事后救济

若我们确认我们的终端发生个人信息泄露的安全事件，我们会启动应急预案，阻止安全事件扩大并及时向您告知：安全事件的内容和影响、已采取或将要采取的处置措施、自主防范和降低风险的建议、针对您提供的补救措施、个人信息保护负责人或个人信息保护工作机构的联系方式。我们将同时以推送通知、公告等形式告知您。当难以逐一告知个人信息主体时，我们会采取合理、有效的方式发布与您有关的警示信息。同时，我们还将根据网络安全事件的等级按照法律法规、规章、规范性文件或政府的政策、命令等要求采取封锁、缓解、追踪、消除和恢复等措施进行实施应急处置，控制事态发展。如果您对我们的个人信息保护措施有任何疑问，可通过本政策第十条约定的联系方式联系我们。如您发现自己与使用内容和服务有关的个人信息泄密，尤其是您的账户及密码发生泄露，请您立即通过本政策第十条约定的联系方式联络我们，以便我们采取相应措施，我们将在15日内给您回复。

七、 您如何管理您的个人信息 [⏶](#0)

（一） 访问、更正和补充您的个人信息

您有权随时访问、更正或补充您的部分个人信息。您可以通过以下方式进行操作：

1\. 您可以通过平台客户端在您的账户中访问、更正、补充或删除您的相关个人信息。

2\. 您可以通过本政策第十条列明的联系方式与我们联系进行访问、更正或补充您的个人信息。

请注意，您注册时提交的实名认证信息，包括真实姓名和身份证号码，将无法进行更正。

此外，您还可以通过平台客户端在您的账户中设置您的个人资料公开事宜或通过本政策第十条列明的联系方式与我们联系设置您的个人信息公开事宜。

（二） 删除您的个人信息

如果我们处理您的个人信息的行为违反法律法规或者我们违反了您和我们之间的约定，您可以通过本政策第十条列明的联系方式与我们联系，向我们申请删除个人信息。

如您的请求需要付出高额成本或存在显著困难的，我们可能无法响应您的请求，但我们会向您提供替代方法，以保障您的合法权益。若我们决定响应您的删除请求，我们还将同时尽可能通知从我们获得您的个人信息的第三方，要求其及时删除，除非法律法规另有规定，或这些第三方获得您的独立授权，或这些第三方为保证您仍可正常使用其提供的服务而合理保留的您的个人信息。**当您或我们协助您删除个人信息后，因为法律法规和安全技术的要求，我们可能不会立即从系统中删除相应的备份信息，我们将安全地存储您的个人信息并不会对其进一步使用，直到清除备份或实现匿名化。**

（三） 改变您授权范围或撤回您的授权

您可以通过删除信息、关闭设备功能等方式改变您授权我们继续收集个人信息的范围或撤回您的授权。您也可以通过注销账户的方式，撤回我们继续收集您个人信息的全部授权。

请您理解，每个业务功能需要一些基本的个人信息才能得以完成，当您撤回同意或授权后，我们无法继续为您提供所对应的内容和服务，也不再处理您相应的个人信息。但您撤回同意或授权的决定，不会影响此前基于您的授权而开展的个人信息处理。

（四） 注销您的账户

您可以通过以下方式申请注销您的账户：

1\. 您可以通过平台客户端的“蒸汽平台--设置--账户--查看账户明细--删除我的蒸汽平台账户--前往账户删除”提交账户注销申请；

2\. 您可以通过本政策第十条列明的联系方式与我们联系，我们将协助您申请注销您的账户。

在您主动注销账户之后，我们将停止为您提供且您将不再可访问内容和服务、您的账户、与您的账户关联的游戏信息，以及您的账户原先可访问的其他服务。此外，您的个人信息会处于不可被检索、访问的状态或者被删除和/或匿名化处理，但适用法律法规、规章、规范性文件或政府的政策、命令另有规定的除外。

我们在此提醒您，**请您谨慎选择注销账户**，因为注销账户会影响您正常使用或访问内容和服务或者会给您后续使用或访问平台带来诸多不便。**您的账户一旦被注销将不可恢复，请您在操作之前自行备份账户相关的所有信息和数据。**因您申请注销账户对您造成的不利影响，我们不承担任何责任。

在收到您的账户注销申请后，我们将在15个工作日内完成审核和处理，以避免您因错误而注销您的帐户，例如由于您的帐户密码丢失或遭遇黑客攻击。在宽限期内，我们将对您在发送账户注销申请之前已发起的账务进行结算和其他活动进行处理。在宽限期后，与您帐户相关的个人信息将被删除。

（五） 取消商业信息推送

如果您不想接受我们以如下形式给您发送的商业信息推送，您随时可通过以下方式取消：

1\. 您可以通过平台客户端的“帮助”选项中的“蒸汽平台客服”来取消我们给您发送的电子邮件推送；

2\. 您可以随时回复“TD”或“T”（具体以短信通知为准）来退订我们给您发送的商业信息手机推送。

为了避免为本政策中未载明的其他目的收集您的数据并确保我们在您授权同意的范围内容收集您的数据，我们不会以任何方式和途径向您推送涉及宗教信仰、性、疾病等在适用法律项下被视为敏感的关于产品及服务信息的商业信息。

（六） 响应您的请求

如果您认为我们存在任何违反法律法规或和本政策规定的情形，您均可以通过本政策第十条列明的联系方式与我们联系。

为了保障您的信息安全，我们可能需要您提供书面请求，或以其他方式证明您的身份。我们可能会先要求您验证自己的身份，然后再处理您的请求。我们将在收到您反馈并验证您的身份后的15日内答复您的请求。对于您合理的请求，我们原则上不收取费用，但对多次重复、超出合理限度的请求，我们将视情收取一定成本费用。如果您的请求与您的个人信息无直接关联，或您无端重复提出请求，或您的请求需要实施过多技术手段、可能给他人合法权益带来风险或者非常不切实际，我们可能会予以拒绝。

在以下情形中，按照法律法规要求，我们将无法响应您的请求：

1\. 与我们履行法律法规规定的义务相关的；

2\. 与国家安全、国防安全直接相关的；

3\. 与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；

4\. 与刑事侦查、起诉、审判和执行判决等直接相关的；

5\. 我们有充分证据表明您存在主观恶意或滥用权利的；

6\. 出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又很难得到您授权同意的；

7\. 响应您的请求将导致您或其他个人、组织的合法权益受到严重损害的；

8\. 涉及商业秘密的。

八、 未成年人个人信息的保护 [⏶](#0)

（一） 未成年人个人信息的收集

我们非常重视对未成年人个人信息的保护。根据相关法律法规的规定，若您未满18周岁，在使用内容和服务前，必须事先取得您的家长或监护人的同意，**并在您的家长或监护人的陪同下阅读本政策，并特别注意未成年人使用条款。**

对于经家长或监护人同意使用平台内容和服务而收集未成年人个人信息的情况，我们只会在法律法规允许、家长或监护人明确同意或者保护未成年人所必要的情况下使用、共享、转让或披露此信息。除本政策另有规定外，家长或监护人还可以使用本政策第十条列明的联系方式与我们联系，以查看、修改或删除其监护的未成年人的个人信息，或撤回同意。

使用内容和服务的用户的最低年龄为14周岁，**如果您未满14周岁，请勿使用任何内容和服务。**如果我们发现我们获取了未满14周岁的未成年人个人信息，我们将会及时予以删除，不予保留。

（二） 家长和监护人须知

若您是未成年人的家长或监护人，**请您务必阅读本政策，在您阅读、了解并同意本政策的所有内容后，我们方能合法允许该未成年人使用平台。我们强烈建议您指导您的孩子或被监护人未经允许不要在网络中向他人透露自己的真实名字、地址或电话号码等个人信息。**如果您想要撤回先前的同意许可、查看孩子或被监护人的信息或删除该信息，请参见我们的《家长监护流程》。

九、 修订和更新 [⏶](#0)

本政策可能被修订，该等修订构成本政策的一部分。未经您明确同意，我们不会削减您按照本政策所应享有的权利。

（一） 我们会在本页面上发布对本政策所做的任何变更。

（二） 对于重大变更，我们还会提供更为显著的通知。

（三） 本政策所指的重大变更举例如下：

1\. 我们的平台服务模式发生重大变化而导致的变更，如处理个人信息的目的、处理的个人信息类型、个人信息的使用方式等；

2\. 我们在所有权结构、组织架构等方面发生重大变化，如业务调整、收购兼并等引起的所有者变更等；

3\. 个人信息共享、转让或公开披露的主要对象发生变化；

4\. 您参与个人信息处理方面的权利及其行使方式发生重大变化；

5\. 我们负责处理个人信息安全的部门、联络方式及投诉渠道发生变化时；

6\. 个人信息安全影响评估报告表明存在高风险时。

（四） 我们还会将本政策的此前版本在专门页面存档，供您查阅。

（五） 当本政策进行更新后，我们会及时发布最新版本。对于本政策的重大变更，只有在获取您的明示同意后，我们才会按照更新后的声明收集、使用和存储您的个人信息。对于非重大变更，您使用或在我们更新本政策后继续使用我们的内容和服务，即意味着您同意本政策（包括其更新版本）的内容，并且同意我们按照本政策收集、使用、存储和共享您的相关信息。如果您不同意本政策（包括其更新版本）的任何内容，我们将无法为您提供我们的内容和服务，您应立即停止使用我们的内容和服务。

十、 如何联系我们 [⏶](#0)

（一） 如果您对本政策有任何疑问、意见或建议，通过以下方式与我们联系：邮箱：steamchinahelp@pwrd.com；电话：021-51796887。

（二） 一般情况下，我们将在收到您的意见及建议并在验证您用户身份后的15日内回复。如果您对我们的回复不满意，特别是我们的个人信息处理行为损害了您的合法权益，您还可以向网信部门、工信部门、公安及市场监管等监管部门进行投诉或举报。

十一、 术语及定义 [⏶](#0)

1\. “**完美世界**”或“**我们**”：系指完美世界征奇（上海）多媒体科技有限公司。

2\. “**平台**”：系指由完美世界基于许可方的许可而运营的名为“蒸汽平台”的游戏分发平台，包括其网页版和客户端版本。

3\. “**内容和服务**”：系指蒸汽平台客户端和您可通过平台下载或访问的软件、内容及其更新，包括但不限于完美世界或第三方提供的视频游戏和游戏内内容，以及可通过平台访问的服务。

4\. “**个人信息**”：系指以电子或其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别特定自然人身份的各种信息，例如真实姓名、电话号码或官方身份编号。

5\. “**相关数据**”：系指除个人信息以外的通过平台收集的或分配给您的数据，包括Steam ID和游戏数据。

6\. “**本政策**”：系指本《蒸汽平台个人信息保护政策》。

7\. “**关联方**”：系指完美世界控制、受其控制或与其处于共同控制下的任何公司、机构以及上述公司或机构的法定代表人。

8\. “**支付服务提供商**”：系指支付宝、微信支付等运营由完美世界接入平台的支付通道的公司或机构。

9\. “**游戏数据**”：系指游戏偏好、游戏进度、游戏时长的相关信息，以及所使用设备的相关信息，包括操作系统、设备设置、唯一设备识别码和崩溃数据。

10\. “**合作伙伴**”：系指提供服务帮助完美世界运营平台并提供内容和服务的第三方，包括支付服务提供商、电信服务提供商和许可方。

11\. “**商业信息**”：系指为进行内容和服务推广，提高平台上游戏或软件销量和平台知名度之目的而发布的与平台和/或内容和服务相关的信息。

12\. “**去标识化**”：系指通过对个人信息的技术处理，使其在不借助额外信息的情况下，无法识别或者关联个人信息主体的过程。

13\. “**匿名化**”：系指通过对个人信息的技术处理，使得个人信息主体无法被识别或者关联，且处理后的信息不能被复原的过程。个人信息经匿名化处理后所得的信息不属于个人信息。

14\. “**已处理数据**”：系指已被采取合理的安全处理措施以保障数据的安全性及数据主体的隐私的相关数据，例如对数据采用加密、去标识化及匿名化技术。

15\. “**许可方**”：系指授权许可完美世界在中华人民共和国运营平台的Valve Corporation（一家根据华盛顿州法律向华盛顿州州务卿申请设立并存续公司，注册地址位于10400 NE 4th St., Bellevue, WA 98004, United States，公司编号为60 22 90 773，联系方式为https://help.steampowered.com/zh-cn/）及其关联方、许可方和被许可方。

16\. “**控制**”：系指直接或间接地拥有影响所提及公司管理的能力，无论是通过所有权、有投票权的股份、合同或其他被人民法院认定的方式。

微博

微信

© 2024 Valve Corporation 版权所有，完美世界已获授权。  
所有商标均属于其在美国或其他国家的拥有者。

© 完美世界征奇(上海)多媒体科技有限公司 版权所有。  
增值电信业务经营许可证沪B2-20180406  
沪网文：(2017) 10175-769号  
联网备案号：沪公网安31011002005473号  
举报电话: 021-51796887 举报邮箱: feedback@pwrd.com
